[TVB大把野報] 關西機場大水浸 25年來最強颱「飛燕」頻傳災情

【不斷更新●強颱襲日】關西機場大水浸 25年來最強颱「飛燕」頻傳災情

超強颱風「飛燕」今午登陸四國德島，氣象廳確認這是25年來吹襲日本的最強颱風，警告多地會下暴雨，呼籲民眾小心山泥傾瀉，首相安倍晉三取消到西日本行程，召開災難應變會議。截至今早已有700班航班取消，當地部分新幹線停駛，海陸空交通一片混亂。以下是最新進展：

● 「飛燕」在日本時間下午兩時再在港口城巿神戶登陸
● 關西國際機場停機坪及跑道等嚴重水浸，航機升降要暫停
● 大阪泉佐野市有油輪被風浪沖走撞毀大橋
● 當局向西日本10個府縣逾68萬居民發出疏散勸告，包括港口城巿神戶28萬居民
● 至少700班航班取消，災區部份新幹線停駛
● 關西地區目前有53000戶停電

「飛燕」是1993年以來首個吹襲日本的超強颱風，今午在德島縣登陸後經過海邊再在神戶登陸，周三會在日本海上沿本州、北海道西岸北上。

氣象廳指出，「飛燕」最高陣風時速216公里，中心最高風力達時速162公里，足以將行駛中的汽車吹翻。氣象廳警告「飛燕」可能穿越日本列島，並帶來大雨，呼籲各地對暴風、巨浪加強警戒。

「飛燕」影響日本海陸空交通。全日空今天將停飛229班國內航班，日本航空公司也將停飛176班國內航班和4班國際航班。其他各公司也將會有500多個航班停飛。新幹線方面，山陽新幹線北上部份列車暫時停駛。東海道新幹線上午9時起，「希望號」列車的班次減班。

關西地區主要的鐵路公司宣佈今晨起多條路線停駛，如JR京阪神地區清晨起部份列車停駛，上午10時左右所有列車停駛。在京都府北部和兵庫縣北部地區，JR福知山線部份地區停駛。和歌山縣的鐵路路線，部份地區整天停駛。行駛於大阪與北陸之間的JR特快車、行駛於大阪與山陰方面的特快車共約246班列車將停駛。

日本新聞網／日本氣象廳／中央社

再睇睇支那水Joy呢？

沒事兒沒事兒

廢老：中國邊有水災，電視都無報

是日cctvb新聞
日本救災不力 民怨四起 家園盡毀
特朗普是非 乜乜槍擊案
中國一帶一路取得成果 相信唔同中國結盟既國家會會心轉意
吹奏香港高鐵 市民表示比國際機場仲要好

一地兩儉第一日實施，市民表示信有洗頭艇既人是傻b

香港今年d 風去晒日本

中國人話水為財，所以水浸唔係災，係福氣嚟

睇完之後覺得日本搞到咁好心痛
決定聽日捐錢去日本

玩緊嗰隻日本手遊聽日出新蛋池我課金抽

Chilunsin
睇住間屋頂吹走爆炸
貨車又吹反

心痛，諗住下年去泰國，而家決定都係去返東京

之前是咪話要起東大嶼人工島

TVB: 災民質疑政府救災不力 或不利安倍連任

一於半個鐘都講日本

東張西望又要派人去阻住救災

Tvb:fake news

連接關西機場嘅聯絡橋比船撞咗

真係任佢講
到大水浸喇 就一車車銀紙送上去
真係水為財呀！！！！！！！

[物資唔要 捐錢得啦] 廣東水災120萬人受害 當局緊急調抽水機救援

滔滔裡 假使一個是你

有分析認為/有消息指出,依兩句無人講既
屌你老母cctvb

號外！號外啊！
中国又贏啦~~~